各位義士可唔可以清吓垃圾！

明白大家經過12號之後都好攰，但係金鐘一帶都有啲垃圾未執哂，希望大家可以幫吓手執吓

推呀~~~ 放工都會落去幫手執

感謝

推，做一個有公德心嘅香港人！

手尾

推 收工會過黎幫手

自己搞完 唔係唔清啊 咁多環保撚

宜家去示威啊隨時中槍啊你估郊遊打卡啊？

又話搞不合作運動
會搞地鐵但係轉個頭幫政府執垃圾

而家係講緊有冇手尾，既然今日冇尋日咁衝，咁點解唔做多一步呢

都係做多少少啫

陳雲：新年夜市與垃圾堆積的政治問題，該如何看待？這是陳雲的極高智力帖文，各位小心慎入，不要讀了之後變成陳雲hater。
你不容許新年等節慶時期留下的垃圾，正如特區政府不容許你發出民主的雜音。特區政府刻意容許旺角夜市而不安放大型垃圾桶，目的就是要堆積垃圾，等大家責罵遊人，責罵本土人，要大家要求恢復必須任何情況都保持清潔的世界秩序（a clean world order, no matter what）。而一個清潔的世界秩序，只有法西斯政府可以提供（a clean world order can only be a Fascist world order）。如果大家不只是責罵，而且親力親為，自發地拿起掃把鏟子去清潔，就是投入法西斯管治，成為極權政府的一份子。這是我在2015年新年責罵包括本土民主前線在內的青年人去清潔旺角新年夜市的原因，因為這是令人掃興的，也是法西斯的行為。
我講一下經歷吧。德國是著名的清潔國家，市容乾淨，即使在鄉間的農莊，也是整理乾淨，然而我旅居德國六年，也知道德國是個民主多元國家。我住的哥廷根大學城，中學生在中學畢業那日，會到市政廳廣場飲食作樂，男女同學擁吻告別，亂丟垃圾及酒瓶，而且肆意打破酒瓶，弄得一地玻璃碎片。市政府不理會，警察不制止，市民樂意見到。垃圾堆積一日之後，市政廳也沒加強人手，常規的清潔工施施然去清潔。每年的西洋除夕，市政廳廣場飲食喧嘩，也是垃圾和酒瓶隨處丟，甚至丟向市政廳的屋頂。垃圾堆積幾日之後，市政廳的清潔工施施然去清潔。（詳見陳雲《留德隨想錄》）
我們華夏族群呢，華夏的農曆新年，故老相傳，新年的年初一甚至年初二都不許掃垃圾，小孩亂玩亂丟，大人見了笑呵呵，大人自己打牌丟瓜子殼也不清理，認為垃圾就是財，即使是平日極之愛好清潔的鄉村大家長，在此日也樂見小孩在家裡及家門丟垃圾。（有些地方風俗不容許年初一洗頭，甚至不容許年初一洗澡。）年初三之後，才准許從門口將垃圾掃回廳堂，將污穢的東西破例地由外邊掃入屋子內。這是什麼風俗呢？這就是包容在節日放肆和玩樂的風俗，在新年包容污穢的風俗。新年是生機勃發的時候，華夏與西洋都是這樣認為的，污穢就是生機所在，春天農田下的肥料是污穢的，春天的濕泥是腥臭的；交歡與生育，更是一床的狼藉。
華夏是最早有城市下水道排污系統和清潔工人的文化體系，在春秋戰國時期已經有法律懲罰在城市丟垃圾及隨處大小便的市民。然而華夏容許節日喧鬧污穢。王朝時代，甚至刻意叫衙門在節日放假不管事，將城市交回民間自理。這就是大家在民國時期要聲討的封建王朝統治了。
說回香港的新年夜市，新年節日由於人多，放置大型垃圾桶就可以，即使遊人將垃圾隨處丟，由於天氣較冷和乾燥，而商舖也不開門做生意，影響不大，第二日、甚至第三日清潔也可以。林鄭月娥在今年年宵市場過後，大清早去慰問清潔工，好像很喜歡清潔，但這不單是掃興，而且是鼓勵市民憎恨節日的垃圾，繼而憎恨節日的喧鬧與歡樂。這是高明的法西斯統治手腕。
假如你連這一點過度性質的污穢也不能容忍，那麼你根本不配有民主，也不配有自由。因為民主的國會，天天都在揭開污穢的事；自由的傳媒，天天都在報導污穢的事。
各位必須弄明白了這個，才理解特區政府在搞什麼陰謀，也理解到，香港人其實不配有民主自由。香港人喜歡的，是較為清潔的法西斯港共政府。
（圖片來源：面書網絡群組）

大佬呀依家仲要唔係過時過節，係香港憲法保衛戰呀

兵慌馬亂,執咩垃圾,你地諗住打完一日就算,留番佢係到屌

啱 希望大家放工一齊去執垃圾
相信警犬唔會唔比人執垃圾掛

放過佢地啦 人地留守左咁耐 勊架 叫尋晚冇出過黎既人幫手仲好

啱

主要唔好扔路中心，扔埋一邊
一跑一kick 親就仆街

啱先有人執垃圾都照俾狗捉